\ifx\allfiles\undefined
\documentclass{XDBAthesis}
\begin{document}
\else
\fi
\chapter{绪论}
\label{chap:introduction}
\section{研究背景与意义}
随着科学技术的进一步发展，我们正逐步从\emph{信息时代}走入\emph{数据时代}\cite{BigData}，全球的数据量正以一种前所未有的方式增长着。统计表明，全球数据几乎每两年翻一番\cite{dataincrease}。数据的迅速增长，在给人们带来便捷信息的同时，也带来了一个巨大的挑战——面对日益复杂的数据，传统的查询方法不再有效，无法快速检索出相关联数据。面对大量有意义的数据，无奈于查询手段的限制，只能将其简化再进行处理。现在的大数据现状就好似守着一座金山，却不知如何开采。为了进一步挖掘有效信息，加快查询速度，提高信息价值，各种数据查询技术便应运而生。

其中最为热门的就是图数据库的查询搜索技术。图作为计算机科学中的一个通用数据结构\cite{dataincrease}，其数据表达能力较强，可以很好得表示各种关系特征，拓扑结构等，在许多领域都有应用。

举例而言，图数据在以下领域都发挥着显著的作用:
\begin{enumerate}
    \item 在分子化学\cite{yp}与生物信息学\cite{yy}领域，图可以很好得表示分子结构，用节点代表分子，节点属性代表分子属性，边代表分子之间的化学键，边长等可以代表化学键键值等。利用图模型建立分子结构数据库，就可以利用图查询技术快速寻找相似的分子结构，来查询具有特定功能的分子集，如$DAYLIGHT$系统\cite{daylight}作为一个商用的分子化合物数据库已经在业界被广泛使用。
    \item 在地理信息系统领域\cite{y6,y7,y8}，利用图模型可以完整的表示出各实体之间的关系特征，然后利用这些特征实现许多功能，像拓扑关系建模，污染网络绘制，最短路查询\cite{y8} 等。
    \item 在软件工程中，也可以利用图对程序代码进行建模，获得程序调用图，类关系图等，然后利用图相似性搜索可以进行易发故障判定或者代码剽窃检测\cite{copy}等。
    \item 在社会生活中，我们可以利用图结构对人际关系进行建模，进行社群侦查，行为预测等，甚至可以利用其进行犯罪团伙检测\cite{y10}。
    \item 在Web领域，利用图结构进行XML文件分析，新闻的聚类分析等早被广泛使用。
\end{enumerate}

除此之外，图数据还在像文献查重\cite{y9}，专家推荐系统等众多领域发挥着重要作用。

由此可见，图数据有着广泛的应用前景。随着图数据的大量增加，如AIDS抗体数据库已有超过42,000个化学结构图，如何对图数据进行有效管理与使用，愈加成为数据管理领域一个重大挑战。而如何快速检索图结构则是图数据管理中最为重要的一个问题，已备受研究人员的关注。

图查询搜索技术种类很多，包括子图查询，超图查询，精确搜索，相似性搜索等\cite{g13}。子图查询是给定查询图$q$在图数据集中找到所有包括$q$的数据图。子图查询是目前图查询中运用最为广泛的，也是研究最久的一种查询类型。如在生物信息学中\cite{g13}，当我们知道某一蛋白质分子结构CA是HIV病毒中的活跃成分，那就可以通过子图查询，将CA作为查询图，找出所有包含该分子结构的大型分子。而超图查询则与子图查询正好相反，是在图数据库中查找所有$q$的子图。精确搜索与相似性搜索相对，可以是超图也可以是子图。精确搜索主要是强调精确的图匹配过程，即查询图中每条边，每个点，每个关系要在数据图中存在。常用于分子结构匹配，关系网络匹配等领域。而近似查询则不需要完全匹配，只需要大致相似即可，而相似尺度则由各算法决定。近似查询在实际使用中有更大的应用空间，像地理信息系统的位置查询，机器视觉的人脸识别等\cite{g13}。
\section{问题的提出}
由上文可见，图搜索有着广泛的应用价值，但是目前还未有一个公认优秀的图搜索算法。因为相对于传统数据，图数据结构更为复杂，传统表示方法难以描述。目前，图搜索的难点主要有以下几个方面:
\begin{enumerate}
    \item 图搜索的时间复杂度。对于精确搜索，无论是子图搜索还是超图搜索，按照传统的“过滤-验证”框架，验证阶段都要进行复杂的子图同构测试，而过滤阶段的图遍历也会消耗大量时间。而对于相似性搜索，相似度度量过程需要大量计算量，也十分耗时。因此，如何有效降低时间复杂度，是研究者们十分关注的一个问题。
    \item 图数据库的索引机制。传统的数据库可以采用多种索引结构进行高效查询，但对于图数据，无论是精确搜索还是相似性搜索，如何设计出高效的索引策略，已成为目前的研究热点。至今为止，还未有一种规范化的索引结构，这使得当前图搜索方法参差不齐。
    \item 图的内存装载问题。尽管目前硬件技术有了很大发展，内存也在不断扩大，但对于一些数据量很大的图，如FaceBook的社交网络图数据，目前仍无法完整装入内存。因此存在大量I/O耗时。而随着图数据尺寸的快速增长，这将很快成为又一瓶颈问题。
\end{enumerate}

\section{本文的主要工作}
图搜索有很多种，常见的分类有两种，一是根据图之间的包含关系，可分为子图查询和超图查询；二根据图搜索的精确程度，可以将其分为精确搜索和相似性搜索。本文中我们探究的主要是搜索精度的关系，我们研究的图搜索问题均是针对子图搜索的，其形式化定义如下:
\begin{defn}[本文中的图搜索(子图搜索)]
    对于给定的一个查询图，返回图数据库中所有查询图的超图。给定一个图数据库$GD$和一个查询图$q$，子图查询的目的是找出在$GD$中所有包含$q$或者$q$的同构的图的集合，最后返回该超图集合$Q$。$Q=\{G|G\in GD\wedge q\subseteq G\}$。
\end{defn}
本文主要研究了大规模图数据库下的精确搜索和相似性搜索，工作重点主要放在了如何降低图搜索过程中的时间复杂度上。概括而言本文主要工作有两个:
\begin{enumerate}
    \item 研究了精确搜索算法，以经典算法GraphGrep\cite{graphgrep}为基础，提出了一种基于二次哈希开链法的新算法，解决了原算法中因为常规哈希易导致地址冲突的问题，降低了索引构建与查询时间，增加了稳定性。
    \item 研究了相似性搜索算法，以简化包表示为基础，结合G-Hash\cite{ghash}算法中的小波图匹配核函数定义了节点相似度。并提出了基于节点相似度的相似性搜索算法，提高了搜索精度，大大降低了编码难度。
\end{enumerate}
\section{论文的结构安排}
本文共分为六章，具体如下:
\begin{itemize}
    \item 第一章:绪论。 本章介绍了本文的研究背景与意义，总结了本文的主要内容，给出了结构安排。
    \item 第二章:背景知识。 本章介绍了图的基本定义及存储表示方式，和图查询的基本分类。
    \item 第三章:经典算法。 本章介绍了四种经典的图搜索算法，比较了其各自的优缺点。
    \item 第四章:基于二次哈希开链法的图精确搜索算法。 本章首先介绍了几种常用的哈希方法，然后详细介绍了基于二次哈希开链法的图搜索算法，最后给出了实验结论与数据分析。
    \item 第五章:基于节点相似度的图相似性搜索算法。 本章首先分析了一下传统算法存在的问题，然后介绍了一些相关概念，随后详细阐述了基于节点相似度的算法思想，并给出了代码设计类图。最后通过实验得出了该算法的一些结论。
    \item 第六章:总结与展望。 本章总结了本文的主要工作及研究成果和不足，并提出了进一步工作的方向。
\end{itemize}



\ifx\allfiles\undefined
\renewcommand\refname{参考文献}
%\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{main}
\end{document}
\fi